空窗已形成 街頭運動無足威脅 政府將盡速通過一切預算和法律（chenglap）

作者：chenglap

我們不能忘記的是, 2003 年時北京政府的退讓, 是建立在部份建制派(自由黨)的倒戈上, 而他們要通過廿三條, 真正防範的是這一點. 如果沒有田北俊或同類的建制派存在, 或者他們不敢發難, 2003 年的廿三條可能還是能通過的. 對抗力量的鎮壓自然是計劃性的, 這並自然是從上年選舉ＤＱ參選權時開始,

整個計劃的核心, 是在於將引致事情不穩定的關節, 一步一步的削弱, 無論我們怎樣說未來十年廿年抗爭者的前途如何無限, 莫欺少年窮也好, 在短期五至十年內, 前線抗爭者或抗爭領導者被囚禁, 而他們只要再行動, 就會再被囚禁. 街頭運動再怎樣發動, 他的規模都不足以構成威脅的.

而只要再沒有建制派倒戈, 社會的反應就是那樣, 一個大不了幾萬人的遊行, 就讓他成功遊完, 法律還是通過了. 而政府需求的也不是怎樣防止三十年之後香港獨立, 而是怎樣在今天通過他需要的一切東西... 當然, 包括廿三條.

你可以說他們很多行為都是短期的, 上官司打到終審可能有得打, 選舉主任的行為根本不合法, 諸如此類. 但他們需要的也是短期的, 他們需要的並不是顧慮五十年之後香港怎麼樣, 而是現在完成他們的政治任務: 高鐵, 廿三條以及一切, 至於他們離任也就是五至十年後, 香港如何? 那其實跟他們無關, 到時林鄭應該已退休了. 所以拿五至十年, 二十年後對香港的影響去說他們做錯, 是不行的, 因為這跟他們無關, 甚至到時他們和他們的後代家人, 九成都不會在香港了.

這些全都是違反法治, 全都是站不住腳的, 但就算終審法院有效, 法律程序拖延的時間已足夠他們做完他們想做的所有事.

而今天, 對抗能量的空窗已經形成, 之後就是大量和高速通過他們想要的法案了, 這才是我們要預期的挑戰, 而且他很快就會發生, 遊戲才剛開始, 街頭運動既沒有有效的領導者, 而就算有, 他們也會因為顧慮到影響到選舉而無法有效行動. 因為香港的社運燃料是選舉, 一旦社運和選舉出了衝突, 也就是說... 社運會導致不能選舉的話, 社運就會失去了燃料. 因此, 未來對法案通過, 我們社會的抵抗力是零, 或接近零.

這就像是機械一樣, 失去了一個重要的零件, 就是失去了, 其他零件再怎樣拼進去, 再怎樣增加更多的齒輪, 那個機器還是不會發揮作用的.

而他們只要一個幾年的時期, 把所有該通過的預算, 該立的法立完, 剛好在問題出來時退休離去就行了. 追究? 你要怎樣追究一些在英國退休, 後代都在英國的香港高官呢?

700萬人出嚟都無用喇，仲要返工架，早啲瞓喇